---
aid: 9025
zid: 764183
title: "关于澳大利亚的讨论"
author: 没事乱溜达
date: 2018-07-25 19:37:25+07:00
lastmod: 2018-07-27 06:00:00+07:00
---

没事乱溜达 于 2018-7-25 19:37:25 发表了：

_本帖最后由 没事乱溜达 于 2018-7-25 19:39 编辑_

@平一指

几个疑问

澳大利亚纬度跨度大，各地气候各异。没有衣服 房子这种情况在北部很正常，到南部也这样么？

草原地带可以放牧，东南温带地区不行吧？

牧民老爷的故事也可以这样解释。一个白人牧民，只要简单的给一些食物用具就可以征服一个黑人部落（背后有没有武力？）。1850 年的五十万人是不包括土著的，土著最多的数据是 75 万，只找到屠杀 3 万的数据，和现代土著可怜的数量相比，不得不令人怀疑白皮隐瞒了许多令人发指的行为。

台风摧毁达尔文事件可以说主要是人为问题。东南亚经纪的台风和无论数量和质量难道说远远不如澳洲？另外南部肯定台风影响很小。

干旱什么的自然环境，都有克服之道，少量进入时，先选择环境好的地区。南部温带按说有腐殖层不会太贫瘠。如果南方雨水多，冲光了营养，那就不会太干旱。

---

平一指 于 2018-7-25 19:54:05 发表了：

澳大利亚土人肯定没有房子，因为澳大利亚是个贫瘠大陆，土人部落必须不断移动才能获得食物，因此土人只有临时窝棚，没有固定房屋。北方的土人是赤身裸体一丝不挂的，南方比较冷，土人有貂皮袍子(possum skin cloak)御寒。

---

没事乱溜达 于 2018-7-25 20:23:50 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-25 19:54
>
> 澳大利亚土人肯定没有房子，因为澳大利亚是个贫瘠大陆，土人部落必须不断移动才能获得食物，因此土人只有临 ...

光看这身毛皮，就说明南北气候差异巨大。生活习惯，风俗，食物应该有很大不同。

南岛有个部落以面包树为生，吃完一个区域后，转到另一个区域吃，整个区域极大，否则不够吃的。如果会种植合适的植物，就不必大范围迁徙。元老院移民有这种优势吧？

---

没事乱溜达 于 2018-7-25 20:25:10 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-25 19:54
>
> 澳大利亚土人肯定没有房子，因为澳大利亚是个贫瘠大陆，土人部落必须不断移动才能获得食物，因此土人只有临 ...

这么寒冷的地区，怎么会土地贫瘠的呢？腐殖层积累应该不少

---

平一指 于 2018-7-25 20:27:06 发表了：

_本帖最后由 平一指 于 2018-7-25 20:28 编辑_

凡是能种地地方肯定就可以放牧，但是通常来说，种地的收益比放牧更大。

澳大利亚的土著部落有 500 多个，每个部落和白人接触的历史都不一样，有相对和平的，也有非常暴力的，不可一概而论。一个白人牧民搞定一个部落的事情通常发生在北方炎热地区，白人不太适应那里的气候，不太愿意去那里，极少数的白人牧民于是只好和土著合作，变土著为半农奴和半性圝奴。我现在居住的地方 Gippsland 的历史就比较血腥：白人发现了一大片凉爽肥圝美的牧场，于是赶着牛羊来放牧。当地的土著极其好斗，和白人立即发生了冲突。白人的牧民就组织民兵跟踪到土著的窝棚，将该部落一网打尽。几个回合下来土著就死伤大半，最后迫不得已投降。投降的土著被视为半人类或者农奴分发给不同的白人老爷，白天干活，晚上女土著陪睡觉。如果遇到不太听话的土著，就把他们集中起来扔到最偏远的保留地，白人定期发放一些生活用品当作是补偿。墨尔本则是另一种情况：毕竟是大港口，不能做得太绝。白人专门安排了土著保护专员同土著联系，定期发放生活用品当作是征圝地补偿费。土著知道惹不起白人，白人人多就不好意思胡来，要讲人道，最后双方都没发生冲突。不过墨尔本是个大港口，传染病是一波又一波，连白人医生都发现土著对任何传染病都敏感，连感冒都要死人，最后墨尔本的土著一波一波死去，活下来的都是和白人高度混血的，纯种的都死圝绝了。

墨尔本土著后人（高度混血）在焚香作法：

---

平一指 于 2018-7-25 20:36:08 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-25 20:23
>
> 光看这身毛皮，就说明南北气候差异巨大。生活习惯，风俗，食物应该有很大不同。
>
> 南岛有个部落以面包树为 ...

有，前提是有足够面积的耕地，有稳定的粮食储备，通常是一次移民几千人占领某地开荒。头几年不熟悉农业条件会很苦，搞不好庄稼绝收还需要母国紧急援助。等农民习惯了当地情况，有了足够的粮食储备就不怕了。这个殖民地也就稳住了。

东海岸年降水量超过一米，且雨热同期，可以殖民。墨累河流域有灌溉农业，也可以殖民。

至于土壤贫瘠嘛，任何土壤都是有使用寿命的，哪怕是干旱地区，冲涮亿年也不会剩下什么了。一般肥沃的土壤都是新土，新土有三个来源：风化、冰川、火山。

---

平一指 于 2018-7-25 20:43:05 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-25 20:25
>
> 这么寒冷的地区，怎么会土地贫瘠的呢？腐殖层积累应该不少

澳大利亚有不定期的沙漠热浪，可以高达 50 度，沙漠热浪一来山火就来了，山火类似三体游戏里的系统重启，通常一个地方几年就会重启一次，因此土壤是缺碳的。在系统不断重启的前提下也不可能有房屋，更不可能有文明存在。

对付系统重启的办法有古代的和现代的，古代的办法就是在山火季节到来前自己先放把火清理枯枝败叶，这个办法现在还在用。现代的办法就是制造各种型号的粉碎机，不断粉碎枯枝败叶还田。我家也有一台粉碎机。

---

平一指 于 2018-7-25 20:50:59 发表了：

_本帖最后由 平一指 于 2018-7-25 20:53 编辑_

要在沙漠热浪下生存只有两个办法：要么在山火季节到来前自己先放火，要么用粉碎机粉碎各种枯枝败叶还田。

---

没事乱溜达 于 2018-7-25 21:05:12 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-25 20:36
>
> 有，前提是有足够面积的耕地，有稳定的粮食储备，通常是一次移民几千人占领某地开荒。头几年不熟悉农业条 ...

只要不是热带雨林不停冲刷的这种或者干旱地区，都不会太差吧？黄土高原种了几千年地，产量也不太低。感觉开荒和水利似乎工程比较大。

不熟悉当地情况，对元老院可以当做不存在。比如你所在地区，去了就按当地现在的方式经营。

初期肯定要带粮食，和定期补集。起步规模越大，技术水平越高，初期投入必然也大。例如工具，没在当地建立冶炼能力，肯定要外部投入。合理的规模和技术水平，应该按能力和需要调节。初期投入大肯定发展快，但一口吃个胖子是不可能的。

不同气候派遣不同的移民。海南人去亚热带海洋气候的地区应该能适应。我又看了一下，好像没有温带气候。

各种资料上对奴隶都是有所隐晦，光是中国出去那么多人口，最后所剩无几就是个问题。

传染病的事我想起个例子，好多中国人都提到，去印度非常容易拉肚子，比如洗澡的时候唱歌会拉肚子。可印度人似乎不这么容易得病。那么欧洲人当初去印度，东南亚，澳大利亚时应该也容易感染，应该是他们有医疗条件容易恢复。

按你说澳洲环境恶劣，所谓的保护地应该饿死不少土著。

既然现代土著都是高度混血，那现在白皮对土著的态度，我也稍微理解一些了。现代白皮不太好意思把他们的异母兄弟们当野兽了。

---

没事乱溜达 于 2018-7-25 21:09:14 发表了：

_本帖最后由 没事乱溜达 于 2018-7-25 21:11 编辑_

> 平一指 发表于 2018-7-25 20:50
>
> 要在沙漠热浪下生存只有两个办法：要么在山火季节到来前自己先放火，要么用粉碎机粉碎各种枯枝败叶还田。 ...

山火是什么地区的？东南部不会有吧？东北还有热带雨林。

感觉类似超强版的焚风，突然间高温干燥。

粉碎这办法能明白。山火烧和自己烧什么区别？

---

平一指 于 2018-7-25 21:12:02 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-25 21:09
>
> 山火是什么地区的？东南部不会有吧？东北还有热带雨林。

你看一下地图，澳大利亚中间是很大一片沙漠，沙漠是热浪的发源地，整个大陆就没有离沙漠远的地方。东南照样有热浪和山火。

---

平一指 于 2018-7-25 21:13:17 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-25 21:09
>
> 山火是什么地区的？东南部不会有吧？东北还有热带雨林。

自己烧是在热浪来以前烧，火不会扩散。

---

没事乱溜达 于 2018-7-25 21:17:49 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-25 21:13
>
> 自己烧是在热浪来以前烧，火不会扩散。

(⊙o⊙)哦，那就相当于烧隔离带了。

据说加拿大也是经常森林大火。大火也有消灭老森林和寄生虫的好处。

---

平一指 于 2018-7-25 21:21:14 发表了：

现代澳洲土著的血统同纬度有关：越是低纬度地区，血统就越纯正，因为白人不适应那些地区。

澳大利亚是农牧业大国，农产品不值钱，白皮还真没故意饿死土著的事，土著死亡原因主要是传染病，其次是酗酒。

澳大利亚最南边的霍巴特的维度已经和东北一样了，很凉爽，只能放牧，不能种地的。

---

没事乱溜达 于 2018-7-25 21:29:00 发表了：

_本帖最后由 没事乱溜达 于 2018-7-25 21:34 编辑_

> 平一指 发表于 2018-7-25 21:21
>
> 现代澳洲土著的血统同纬度有关：越是低纬度地区，血统就越纯正，因为白人不适应那些地区。
>
> 澳大利亚是农牧 ...

又看了地图，最南方是温带海洋气候。字面上该比东北暖和，不过西风带也是很有名的。。。。

现代是农产品大国，当初可不是吧。本来澳大利亚的土著应该是当时自然条件能承载的上限，失去最好的土地后，自然承载能力本身就不足，营养不良再加新传染病，大批死人也很正常。白皮说土著对各种传染病很敏感那句话我以前看过，有何不食肉糜的感觉。。。。

---

没事乱溜达 于 2018-7-25 21:40:32 发表了：

前期进入的条件是保障和母国交通。运力能力很关键。

---

没事乱溜达 于 2018-7-25 21:42:18 发表了：

还有，现在东北可是中国大粮仓，气候应该不是问题吧？

---

平一指 于 2018-7-25 21:44:37 发表了：

_本帖最后由 平一指 于 2018-7-25 21:47 编辑_

我设想的殖民办法是人性化的改良版：

1，必须和当地部落长老签署协议，免得两百年后被土著后人维权。协议上可以含糊写到澳宋“永租”某地（土著没有卖地的概念），同时扶持当地土著，使其生活水平高于被殖民前。将没有用处的山头留给土著打猎、跳舞、搞宗教活动。

2，模仿白人给土著办学，但是不学白人强推基督教消灭土著宗教的做法，可以推广新道教。由于旧石器时代的人确实很难理解金钱，不但以前难理解，现在都不太能理解。土著经过培训后除非极个别聪慧的，只能用做农奴或者家奴，因为无法给他们发工资。直到现在，农奴的后代找澳大利亚政府维权，政府也只能给各种福利来补偿，而不敢轻易给予金钱补偿。如果给钱，他们搞不好不干活天天酗酒，凭白生出事端来。

3，土著被传染病杀死大部分是不可避免的，由于澳宋的殖民方向是由北向南，搞不好北方根本就没有纯种的土著能存活下来。旧大陆的居民一万年来经历了无数次瘟疫，免疫系统已经进化出来了，土著可是连感冒都扛不住的。

4，土著有项特殊的技能：追踪术和定向术。他们可以根据外人无法察觉的线索来追踪猎物，他们很难迷路。可以把他们训练成军队的侦察兵，或者把混血的后代训练成军队的侦察兵。

---

没事乱溜达 于 2018-7-25 22:16:22 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-25 21:44
>
> 我设想的殖民办法是人性化的改良版：
>
> 1，必须和当地部落长老签署协议，免得两百年后被土著后人维权。协议 ...

为什么不直接同化呢，让他们接受教育呢。按说高度混血，没有基因原因了。

追踪术离开本土还能用么？

保证营养，抵抗疾病才能产生抗体。光靠不接触是不现实的，75 万人挤在几万人的生活空间里，没活路。北方白人再少，该带去的病菌也带去了，但是带去的畜牧业实际提高了食物供给水平。南方正相反，提高的食物供给远小于空间缩小带来的减少吧？

---

平一指 于 2018-7-25 22:21:51 发表了：

日耳曼人有两个不好的地方，一个是追求血统纯洁，一个是一神教。

追求血统纯洁使得殖民者很难对土著一视同仁，只能把土著视为亚人类。一神教则导致白人的教育和宗教绑定，接受白人的教育就必须彻底放弃部落习俗，因此土人对此很抵触。

髡贼不搞这两条，归化土著小孩都入学，学校教育不绑定宗教即可。

---

没事乱溜达 于 2018-7-25 22:29:06 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-25 22:21
>
> 日耳曼人有两个不好的地方，一个是追求血统纯洁，一个是一神教。
>
> 追求血统纯洁使得殖民者很难对土著一视同 ...

问题是高度混血，也就是说他们已经不是原来的部落了，白人的习俗也是他们的一部分了。所以说还是教育问题，和基因智力没关系。

白皮不给他们教育，目的还是为了剥削劳动力。土著当自己还是土著，要福利要利益。对吧？

---

平一指 于 2018-7-25 22:38:18 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-25 22:29
>
> 问题是高度混血，也就是说他们已经不是原来的部落了，白人的习俗也是他们的一部分了。所以说还是教育问题 ...

澳大利亚废除种族隔离制度，废除农奴制或者奴隶制是在 70 年代，和美国的民权运动大同小异。以前澳大利亚和南非是一回事，土著连白人学校，白人俱乐部，白人社区都不能进的。

澳大利亚的土著认证不是纯血统认证，而是部落长老认证。如果某人外观上有土著血统，但并无部落认领，就不能享受土著待遇，更不能找政府维权。比如议员 jacqui lambie 就有塔斯马尼亚土著血统，但是没有部落认领她，她就不能享受土著待遇。

---

平一指 于 2018-7-25 22:43:59 发表了：

_本帖最后由 平一指 于 2018-7-25 22:49 编辑_

墨尔本大学教授 Marcia Langton 有部落认证。她是著名的土著维权人士。

根据澳大利亚的法律，不论某人的具体基因构成如何，只要被某个部落认证，就能享受土著待遇，就可以找政府维权。

---

繁华烬燃 于 2018-7-25 23:04:15 发表了：

一神教的排他性特别严重，但是澳宋元老院不会啊；即使归化民歧视当地土著人，十几年之后新一代土著成了归化民，满世界为元老服务之后大家又都一样了，虽然还是有资历一说，但是元老院会尽量将治下各势力打散后，再掺和到一起的。

澳宋不会给什么土著这种维权的机会的，白人自己最熟悉的历史是分权和制衡，最后搞出白左和圣母这两个奇葩物种。元老院不会给任何人这种权利，即使初期为了政治目的给了，后面也会用手段收回来的。

权利和财富必须集中到元老院，而且元老院内部协调好，世界上就不会有对手。

---

人类分裂 于 2018-7-25 23:05:47 发表了：

澳洲不太会受台风影响吧，没了科里奥利力，一年能不能被台风蹭一下都是问题

---

没事乱溜达 于 2018-7-25 23:19:30 发表了：

> 人类分裂 发表于 2018-7-25 23:05
>
> 澳洲不太会受台风影响吧，没了科里奥利力，一年能不能被台风蹭一下都是问题
>
> ...

https://tieba.baidu.com/f?kz=3349172846&amp;mo_device=1&amp;ssid=0&amp;from=124n&amp;uid=0&amp;pu=usm@3,sz@320_1001,ta@iphone_2_5.1_14_2.1&amp;bd_page_type=1&amp;baiduid=986682A66443101DDB0E8E8D987CF367&amp;tj=www_normal_1_0_10_title&amp;referer=m.baidu.com?pn=0&amp;

---

没事乱溜达 于 2018-7-25 23:20:19 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-25 22:43
>
> 墨尔本大学教授 Marcia Langton 有部落认证。她是著名的土著维权人士。
>
> 根据澳大利亚的法律，不论某人的具体 ...

按这个法律，部落首领等于被收买了

---

平一指 于 2018-7-25 23:26:53 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-25 23:20
>
> 按这个法律，部落首领等于被收买了

旧石器时代没有酋长这一类部落首领，旧石器时代只有长老，长老通常是较有威望的成年人，男女都可能被称作长老。

---

平一指 于 2018-7-25 23:29:05 发表了：

华人画家周小平（不是周带鱼）就有某个部落的认证，他也是澳洲土著哦：

http://blog.sina.com.cn/s/blog_71344b610100ucef.html

---

没事乱溜达 于 2018-7-25 23:30:42 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-25 23:26
>
> 旧石器时代没有酋长这一类部落首领，旧石器时代只有长老，长老通常是较有威望的成年人，男女都可能被称作 ...

旧石器时代长老没权利只有威望，但是现在这些长老是不是有了实际的权利？所谓的维权可以给个人带来实际利益呢？

---

平一指 于 2018-7-25 23:32:56 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-25 23:30
>
> 旧石器时代长老没权利只有威望，但是现在这些长老是不是有了实际的权利？所谓的维权可以给个人带来实际利 ...

我还真的听说过这类事情，人性都是差不多的。

---

没事乱溜达 于 2018-7-25 23:35:02 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-25 23:29
>
> 华人画家周小平（不是周带鱼）就有某个部落的认证，他也是澳洲土著哦：
>
> http://blog.sina.com.cn/s/blog_71 ...

看这文章的意思，周已是澳洲国籍了？

这部落认证有什么原则？非澳洲国籍也可以认证？

---

没事乱溜达 于 2018-7-25 23:41:19 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-25 23:32
>
> 我还真的听说过这类事情，人性都是差不多的。

我觉得和人性关系不大吧。

原始社会没有阶级是因为没有利益，现在有了利益自然分化了。分化才是正常的。一个部落只给有限的肉骨头，不抢的吃不饱甚至饿死，剩下的只能是抢的。

---

平一指 于 2018-7-26 02:42:37 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-25 23:35
>
> 看这文章的意思，周已是澳洲国籍了？
>
> 这部落认证有什么原则？非澳洲国籍也可以认证？ ...

不要误会，通常还是根据血统来继承的，无论父系还是母系都成。周小平那种是特例，你可以看他写的书，他是特别迷恋那些东西，天天和土著混在一起的怪人。

---

巴拉莱卡大尉 于 2018-7-26 03:19:52 发表了：

先给澳大利亚起个新名字吧

---

平一指 于 2018-7-26 03:34:31 发表了：

> 巴拉莱卡大尉 发表于 2018-7-26 03:19
>
> 先给澳大利亚起个新名字吧

直接意译：南大陆。

---

没事乱溜达 于 2018-7-26 06:45:01 发表了：

梨洲（-奥，大梨呀）

---

没事乱溜达 于 2018-7-26 06:48:26 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-26 02:42
>
> 不要误会，通常还是根据血统来继承的，无论父系还是母系都成。周小平那种是特例，你可以看他写的书，他是 ...

那没有被认证，也不是白人的什么政策呢？

被认证的子女需要再次认证么，还是自动归档。土著出国手续和白皮一样么？

---

Scat 于 2018-7-26 08:03:12 发表了：

殖民部门不断强调：殖民不是种庄稼，土地多的时候有多的利用方式，比如畜牧，看羊圈牛劳动力的投入产出比远远超过种庄稼。

不得随意将土著掠为奴隶，否则会产生过多混血土著，原则上混血土著应该生活在殖民村镇里，比如土著女性到镇上做鸡或者到谁家做小老婆都可以，混血后代应该接受一样的国民教育。

---

没事乱溜达 于 2018-7-26 08:36:55 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-26 08:03
>
> 殖民部门不断强调：殖民不是种庄稼，土地多的时候有多的利用方式，比如畜牧，看羊圈牛劳动力的投入产出比远 ...

畜牧不稳定，不如存储粮食可靠。除非有罐头厂

---

kyoukini 于 2018-7-26 08:58:48 发表了：

在 17 世纪的早期，比澳大利亚更好的殖民地还有不少呢

---

kyoukini 于 2018-7-26 09:16:36 发表了：

另外从美洲的经验来看，奴隶制虽然可以解决一时的劳动力问题，但是长期的麻烦大得多，想象一下如果今天的美国如果没有现在这么多黑人及其后裔社会问题会少很多。

---

人类分裂 于 2018-7-26 13:21:11 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-25 23:19
>
> https://tieba.baidu.com/f?kz=3349172846&amp;mo_device=1&amp;ssid=0&amp;from=124n&amp;uid=0&amp;pu=usm@3,sz@320_1001,ta ...

长见识了，我记成澳大利亚被赤道横穿了

---

没事乱溜达 于 2018-7-26 13:30:48 发表了：

> kyoukini 发表于 2018-7-26 09:16
>
> 另外从美洲的经验来看，奴隶制虽然可以解决一时的劳动力问题，但是长期的麻烦大得多，想象一下如果今天的美 ...

现代美国的非法劳工也给美国创造不少价值

---

kong78 于 2018-7-26 15:50:03 发表了：

> kyoukini 发表于 2018-7-26 09:16
>
> 另外从美洲的经验来看，奴隶制虽然可以解决一时的劳动力问题，但是长期的麻烦大得多，想象一下如果今天的美 ...

那爱尔兰裔等白人间的种族区别又会出现了。

---

李子木 于 2018-7-26 16:05:33 发表了：

话说今后澳大利亚大陆怎么解释，还叫澳大利亚吗？

---

没事乱溜达 于 2018-7-26 16:22:37 发表了：

> 李子木 发表于 2018-7-26 16:05
>
> 话说今后澳大利亚大陆怎么解释，还叫澳大利亚吗？

为什么要解释？起个新名。

---

平一指 于 2018-7-26 18:17:21 发表了：

_本帖最后由 平一指 于 2018-7-26 18:23 编辑_

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-26 06:48
>
> 那没有被认证，也不是白人的什么政策呢？
>
> 被认证的子女需要再次认证么，还是自动归档。土著出国手续和白 ...

土著有类似中国少数民族或者美国黑人的优惠待遇，在招工求职入学就医方面是有优待的。在地方上，地方政府有专门的联络员同土著长老联络，在基础设施建设方面要征求土著部落的意见的。大一点的单位也有土著联络员，为了避免误会，有些事情需要土著联络员出面协调。森林公园和海滩则是政府和土著部落共管的，土著有土著渔猎权和采集权的。

土著身份类似于国籍，由部落认证，没有证书就不可享受相关待遇。土著的后代通常是自动认证的。在北方偏远地区，有类似于“一国两制”的政策，某些部落习惯法会被澳大利亚政府认可。土著持有澳大利亚护照，出国无特殊程序。

---

平一指 于 2018-7-26 18:52:31 发表了：

_本帖最后由 平一指 于 2018-7-26 18:54 编辑_

澳大利亚土著可以细分为三类：

东北角的岛民，无论种族还是文化，他们都是巴布亚新几内亚人。岛民处于新石器时代，有原始农业，有房屋，有一定的财富积累。

大陆土著，处于旧石器时代，最北边的土著同马来人有断断续续的贸易，从乾隆年间开始，清朝同澳大利亚北海岸有不间断的海参贸易。

塔斯马尼亚土著，从冰河时期结束就与大陆土著分开，技术和文化远比大陆土著原始。

殖民前土著部落分布图：

---

没事乱溜达 于 2018-7-26 18:54:39 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-26 18:52
>
> 澳大利亚土著可以细分为三类：
>
> 东北角的岛民，但无论种族还是文化，他们都是巴布亚新几内亚人。岛民处于新 ...

东北角就是南岛人吧？

---

没事乱溜达 于 2018-7-26 18:55:42 发表了：

大沙漠里也有黑人，他们吃什么

---

平一指 于 2018-7-26 18:57:39 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-26 18:54
>
> 东北角就是南岛人吧？

巴布亚新几内亚人基本上还是小黑人，因为地理条件与澳大利亚完全不同，所以独立发展出了原始农业。

巴布亚新几内亚曾经是澳大利亚的一部分，但是因为地理条件与人种与澳大利亚完全不同，无法管理，最后让独立了。

---

平一指 于 2018-7-26 19:00:26 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-26 18:55
>
> 大沙漠里也有黑人，他们吃什么

他们吃沙漠蜥蜴，用马齿苋种子磨面粉烤面包。据说沙漠土著没水了不用喝水，挖个有湿气的坑趴着吸湿气就能活。

---

没事乱溜达 于 2018-7-26 19:10:36 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-26 18:57
>
> 巴布亚新几内亚人基本上还是小黑人，因为地理条件与澳大利亚完全不同，所以独立发展出了原始农业。
>
> 巴布 ...

百度了一下，似乎是黑人和南岛人的混血，但是南岛成分少。感觉像是一个南岛人老爷领着一堆黑人混出来的。南岛人离开大陆就是新石器了。

---

没事乱溜达 于 2018-7-26 19:12:42 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-26 18:17
>
> 土著有类似中国少数民族或者美国黑人的优惠待遇，在招工求职入学就医方面是有优待的。在地方上，地方政府 ...

这么说来，土著就像国内少数民族的地位

---

没事乱溜达 于 2018-7-26 19:15:29 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-26 19:00
>
> 他们吃沙漠蜥蜴，用马齿苋种子磨面粉烤面包。据说沙漠土著没水了不用喝水，挖个有湿气的坑趴着吸湿气就能 ...

枪炮钢铁细菌&nbsp;&nbsp;这书讲过一个故事。两个白皮穿越澳洲，有了好久都没见到人。看这分布图，感觉到处都有黑人的痕迹。

---

平一指 于 2018-7-26 19:19:46 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-26 19:15
>
> 枪炮钢铁细菌&nbsp;&nbsp;这书讲过一个故事。两个白皮穿越澳洲，有了好久都没见到人。看这分布图，感觉到处都有黑人 ...

旧石器时代的人会用石头树枝什么的做记号标明领地。未经允许进入其他部落的领地多半会被干掉的。土著对那些记号很敏感的。在不认识的人看来，那些地方完全就是无主地，荒地。

---

没事乱溜达 于 2018-7-26 19:23:34 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-26 18:52
>
> 澳大利亚土著可以细分为三类：
>
> 东北角的岛民，无论种族还是文化，他们都是巴布亚新几内亚人。岛民处于新石 ...

黑人到达南岛的时间这么早。看来南岛人一路南下，干掉了不少岛上的黑人

---

没事乱溜达 于 2018-7-26 19:31:20 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-26 19:19
>
> 旧石器时代的人会用石头树枝什么的做记号标明领地。未经允许进入其他部落的领地多半会被干掉的。土著对那 ...

看来经过的黑人没有袭击他们。

---

没事乱溜达 于 2018-7-26 19:34:42 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-26 18:52
>
> 澳大利亚土著可以细分为三类：
>
> 东北角的岛民，无论种族还是文化，他们都是巴布亚新几内亚人。岛民处于新石 ...

冰河时代就分离了，整个澳大利亚黑人都没有发展出航海技术？也不会驾船捕鱼？

北部黑人抓海参，都是在海边抓的？

---

没事乱溜达 于 2018-7-26 19:48:27 发表了：

澳大利亚什么时候开始成为粮仓，出口粮食的

---

平一指 于 2018-7-26 19:57:57 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-26 19:34
>
> 冰河时代就分离了，整个澳大利亚黑人都没有发展出航海技术？也不会驾船捕鱼？
>
> 北部黑人抓海参，都是在海 ...

马来人和土著有联盟，每年马来人驾船来捞海参会给土著送清朝的小玩意，如果雇佣土著捞海参还有别的礼物。马来人把海参运到望加锡中转站卖给清朝商人，清朝商人再把海参运到广州。

---

平一指 于 2018-7-26 19:59:28 发表了：

_本帖最后由 平一指 于 2018-7-26 20:01 编辑_

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-26 19:48
>
> 澳大利亚什么时候开始成为粮仓，出口粮食的

似乎是 1868 年前后结束的流放制度，因为那时候澳大利亚已经比英国本土还富裕了，流放因此成了奖励，成了笑话。

---

没事乱溜达 于 2018-7-26 20:01:31 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-26 19:59
>
> 似乎是 1868 年前后结束的流放制度，因为那时候澳大利亚已经比英国本土还富裕了，流放因此成了奖励。
>
> ...

这种事中外都有啊

---

没事乱溜达 于 2018-7-26 20:04:25 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-26 19:57
>
> 马来人和土著有联盟，每年马来人驾船来捞海参会给土著送清朝的小玩意，如果雇佣土著捞海参还有别的礼物。 ...

原来捞参的不是黑人啊，这算什么贸易。黑人对捞参没威胁，马来人实际是要补给淡水什么的

---

没事乱溜达 于 2018-7-26 20:09:00 发表了：

澳大利亚在热带草原和亚热带草原都能养马么？按说澳大利亚能养，海南也能养同样的马种。

---

没事乱溜达 于 2018-7-26 20:10:58 发表了：

小黑人好像有牛？

---

大漠老兔 于 2018-7-26 20:21:29 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-26 20:09
>
> 澳大利亚在热带草原和亚热带草原都能养马么？按说澳大利亚能养，海南也能养同样的马种。 ...

阿拉伯马应该能在海南西部养，还有印度的马种，应该更能适应。

---

Scat 于 2018-7-26 20:24:34 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-26 08:36
>
> 畜牧不稳定，不如存储粮食可靠。除非有罐头厂

有贸易呢

---

没事乱溜达 于 2018-7-26 20:46:37 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-26 20:24
>
> 有贸易呢

说的就是不依靠贸易的情况下。来一次自然灾害，牛羊死光，运输来不及的情况。

---

没事乱溜达 于 2018-7-26 20:50:01 发表了：

> 大漠老兔 发表于 2018-7-26 20:21
>
> 阿拉伯马应该能在海南西部养，还有印度的马种，应该更能适应。

海南马小牛小，靠人力发展太慢。尼克养的牛马太娇贵，干不了活。必须大力量引进良种。

---

平一指 于 2018-7-26 22:08:37 发表了：

澳大利亚本来是没有带胎盘的动物的，后来飞来了蝙蝠，游来了老鼠，几万年前有了小黑人，几千年前马来人引进了狗。这些就是殖民前的全部带胎盘的动物了。

现在的澳大利亚有无数可以成灾的外来带胎盘动物，比如野马、野鹿、野驴、野兔、野猫、野猪、狐狸、野牛、野山羊、野骆驼，还有人建议引进野象、野犀牛、非洲狮的，估计引进了也能成灾。

如果髡贼要在澳大利亚大规模牧马，没问题。问题在于怎样把马匹运回去？这个运费怎么算？我看还是老老实实学当年大英帝国的三板斧：先建农场，再放羊卖羊毛，然后挖金子。

---

没事乱溜达 于 2018-7-26 22:16:57 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-26 22:08
>
> 澳大利亚本来是没有带胎盘的动物的，后来飞来了蝙蝠，游来了老鼠，几万年前有了小黑人，几千年前马来人引进 ...

为什么要运回去？运去是给当地干活的。

海南牛马干活不行，效率低。澳大利亚和海南，牛马的品种应该差不多。

---

没事乱溜达 于 2018-7-26 22:23:09 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-26 22:08
>
> 澳大利亚本来是没有带胎盘的动物的，后来飞来了蝙蝠，游来了老鼠，几万年前有了小黑人，几千年前马来人引进 ...

元老院的优势是距离澳洲比英国近，补给容易。只要运输给力，可以先建牧场后开荒。种地要水力，开荒，肥料，初期投入比放牧大。

卖羊毛反而是劣势了。运牛羊肉到临高和羊毛到北欧，你自己比比。

---

没事乱溜达 于 2018-7-26 22:24:09 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-26 22:08
>
> 澳大利亚本来是没有带胎盘的动物的，后来飞来了蝙蝠，游来了老鼠，几万年前有了小黑人，几千年前马来人引进 ...

黑人后来养牛放牧什么的，是不是很有天赋

---

没事乱溜达 于 2018-7-26 22:26:59 发表了：

大牲口养多了，以后种地 运输什么的，省多少人工

---

平一指 于 2018-7-26 22:41:23 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-26 22:24
>
> 黑人后来养牛放牧什么的，是不是很有天赋

小黑人做牛仔很有天赋，搞粗放的游牧很有一套，但是脑子简单不懂理财，需要有个髡贼的老爷带着一个部落干活才有效率。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-26 22:59:27 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-26 20:09
>
> 澳大利亚在热带草原和亚热带草原都能养马么？按说澳大利亚能养，海南也能养同样的马种。 ...

澳大利亚那么干旱，能和海南一样么

---

没事乱溜达 于 2018-7-26 23:02:55 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-26 22:59
>
> 澳大利亚那么干旱，能和海南一样么

澳大利亚有热带草原 亚热带草原气候

海南东部湿润，西部干旱。儋州的儋耳，就在临高下面，现在的特色野生植物是仙人掌。这还是算北部台地，不算西部。

---

没事乱溜达 于 2018-7-26 23:04:20 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-26 22:41
>
> 小黑人做牛仔很有天赋，搞粗放的游牧很有一套，但是脑子简单不懂理财，需要有个髡贼的老爷带着一个部落干 ...

美国印第安人，没多少年就成了养马和骑马高手。我觉得比尼克元老强多了

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-26 23:04:37 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-26 23:02
>
> 澳大利亚有热带草原 亚热带草原气候
>
> 海南东部湿润，西部干旱。儋州的儋耳，就在临高下面，现在的特色野 ...

马喜欢干燥凉爽的环境

---

没事乱溜达 于 2018-7-26 23:09:36 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-26 23:04
>
> 马喜欢干燥凉爽的环境

热带亚热带，凉爽地方不好找

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-26 23:14:13 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-26 23:09
>
> 热带亚热带，凉爽地方不好找

澳洲轻骑兵不是挺有名的么？

---

没事乱溜达 于 2018-7-26 23:28:21 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-26 23:14
>
> 澳洲轻骑兵不是挺有名的么？

就是啊，在海南和澳大利亚养这种马应该可以。

尼克元老就是从澳大利亚去的，但是他的养法不是养干活的马，是养赛马。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-26 23:40:12 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-26 23:28
>
> 就是啊，在海南和澳大利亚养这种马应该可以。
>
> 尼克元老就是从澳大利亚去的，但是他的养法不是养干活的马 ...

海南不行的，太湿热了吧？

---

没事乱溜达 于 2018-7-27 06:00:47 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-26 23:40
>
> 海南不行的，太湿热了吧？

干旱区域呢

---
